區諾軒案外判主控官 同名同樣 FB 帳戶政見深藍 罵示威者「黃屍曱甴」、法官「人渣垃圾」

昨日前立法會議員區諾軒「大聲公襲警」被判罪成，網上再度出現一片「法治已死」的哀鳴。案件的外判主控官是大律師陳文慧，她在結案陳詞高調讚揚警方止暴制亂、維持治安。

在法庭外，陳文慧亦疑似多次於網上發表立場強烈的激進言論。《立場新聞》取得一個被指是陳文慧（Vivien Chan）本人使用的 Facebook 帳號，可見帳號曾公開批評示威者是「畜牲」、「黃屍曱甴」，另一方面大讚警隊偉大、文武雙全。對於輕判示威者的法官，該帳號亦毫不忌諱地批評法官裁決，甚至形容法官是「人渣垃圾」。

有法律界人士向記者透露該帳號確為陳文慧本人使用，惟本網上周六（4月4日）電郵予陳文慧查詢求證，對方至今仍未回覆。律政司拒絕評論事件，但強調外判律師代表律政司進行檢控工作時，須秉持不偏不倚原則。

曾任職律政司高級檢控官 負責就投訴警察課提供意見

現時私人執業的陳文慧大律師，此前曾經任職律政司高級檢控官，以及刑事檢控專員辦公室投訴及意見組經理，根據律政司發表的刊物內容，陳文慧曾負責處理處理所有投訴及意見，以及關乎刑事檢控科的評價及查詢。此外，她亦負責因應警務人員行為不當的指控，向投訴警察課提供意見。

立場新聞》取得一個被指是陳文慧的 FB 帳號，帳號頭像為陳文慧的單人照片，英文名亦相同，也有發佈家庭照，但更多的是批評示威者、記者、民主派和支持中國政府及警察的言論，且大部分貼文均為任何人均可看到的公開「地球post」。《立場新聞》翻看該帳號朋友名單，包括梁振英、李梓敬、陳曼琪、李偲嫣等建制派人物，也有多名法律界人士。有法律界人士向《立場新聞》記者透露該帳號確為陳文慧的 FB 帳號。

帖文質疑法官未能止暴制亂

去年年中開始的反修例運動以來，該陳文慧頭像的帳戶有不少帖文，立場甚為強烈，並多番批評法律界、不同政見人士及力讚警隊表現出色等。帳戶曾多次轉載親建制媒體報道及 KOL 影片，並出言侮辱示威者是「黃屍」、「曱甴」、「畜生」，同時感激警隊執法：「香港暴徒白痴，有幾多拉幾多，警隊加油！」、「死曱甴在防疫時期仍四出搞事，賤格非常！感激香港警察時時盡忠職守，除暴安良！」、「香港警察真是最偉大 」。

除了辱罵示威者之外，該帳戶亦毫不忌諱，多次公開侮辱法律界同業，甚至是辱罵法官是「人渣」。其中一則在 2019 年 10 月發出的帖文寫道：「畜牲暴徒！支持牠們的包括大律師公會和不少法官都是人渣垃圾！」同月帳號轉載一則專欄文章，並評論道：「清楚說出大律師公會的賤格無恥！希望大律師公會 shut up，咁就幫到香港了！」

今年 2 月的另一則帖文寫道：「香港搞到咁樣，真係多得呢啲法官唔少！有佢哋做法官點止暴制亂呀！」針對一篇有關法官輕判示威者的報道，帳號寫道：「裁判官判刑衰成咁，律政司唔直接上上訴庭覆核真系對唔住香港守法市民！」

帳戶屢斥記者、罷工醫護 稱病毒源自美國

該帳號亦曾經發文針對傳媒及新聞工作者，例如「香講賤台，用政府錢，出政府糧，扭曲事實唱衰政府，賤格，人渣 」及 「數之不盡的黑記黑媒」等。

對於近期肆虐全球多國的武漢肺炎，有帖文提到病毒源頭，「US virus since last year! 老美害人終害己」、「根本系美國病毒，緊系爆得最多最勁！美爆，睇佢仲有排爆！」、「大自然好奇妙。不費一兵一卒，用一個看不見的病毒測試國家的優劣！你睇個個向中國求救，有沒有向美國求救的呢？吹什麼大炮，説什麼理論也不管用。事實擺在眼前，中國赢哂！」至於醫護人員，「感謝所有偉大的醫護……希望香港罷工黑醫護快快離職，別繼續破壞和影衰香港！」

根據律政司編訂的《檢控守則》，檢控人員擔當訟辯職責時，必須自持克制，及保持堅定立場，謙恭有禮地訟辯。作為區諾軒一案的外判主控官，陳文慧大律師於結案陳詞時曾因言詞激烈，而遭辯方揶揄她是否已忘記主控官責任。根據傳媒報道，陳文慧當日於庭上一度言詞激動地指出，區諾軒與「姓譚嗰位（譚文豪）」於警方執行職務期間提出無理要求，指對方要求「見指揮官喎、停止職務喎，憑咩？！」。辯方資深大狀彭耀鴻則指出，主控官的責任並非無所不用其極地使被告定罪，而是向法庭鋪陳證據和事實，揶揄謂：「可能主控已經唔記得呢點喇。」

呢D仆衔，一定要向大律師公會投訴。唔好放過佢！

用殘體字，應該支蝗移入！

好有偏見喎

唉

點解呢個要被掉走，但陳文慧又唔洗

檢控官掀「出書」風波 被禁處理反修例案

呢種人就算你問佢個Facebook account係咪屬於佢，佢都只會話「唔係、比人盜用」

推推推推推

都要個仆街法官照單全收先成事嘅

現時私人執業的陳文慧大律師，此前曾經任職律政司高級檢控官..........

點掉走? 私人執業，最多冇下次外判做主控

嘩推

推

香港需要鐵血鋤奸隊

學藍屍講:呢啲官呀,真係讀書讀壞腦。

紅官 法治已死

禁埋陳文慧先啱

上訴啦！

癡撚線
有晒偏見未審先判